可疑蒙面男現身已落閘上水站內 持疑警用電筒胡椒噴劑指嚇街坊

港鐵昨（8日）稱因有多個車站受破壞，昨日仍有13個站要關閉，服務提早於晚上8時，所有車站亦同時落閘，不過，有市民發現有最少6名「示威者」打扮的可疑男子，於已落閘的上水站內出現，其中一人被市民發現後，用強光照向市民，並舉起疑似胡椒噴劑指嚇車站外市民，事後有防暴警到場，惟沒有帶走任何人便離開。

有網上片段顯示，昨晚約11時，有途人途經上水站B出口對開，發現一名戴鴨嘴帽、以面巾遮面、身穿藍衣的可疑男子於已落閘的站內徘徊，其背後亦有一名戴黑色口罩的白衣男徘徊、兩名戴上口罩的黑衣男子及一名戴上口罩的紅衣男於入閘機後，於是舉起手機拍攝站內情況。

藍衣男子發現有人舉機拍攝，立即指罵拍攝者，呼喝「先生你咩事呀，行開！」拍攝者隨即質問對方為何聯群蒙面逗留站內，藍衣男子立即取出強光電筒照射站外街坊，並不斷呼喝在場者「行開」。藍衣人所使用的強光電筒不斷閃爍，被在場市民質疑該男子正使用近期警方常用以照射傳媒鏡頭的電筒，質疑該男子為假扮「示威者」破壞港鐵設施的警員。

從另一網上片段所見，愈來愈多市民包圍港鐵站，藍衣男子不斷以粗言喝罵街坊，及後又舉起一支疑似胡椒噴劑朝向閘外，最終未有施放，後來街坊散去，有防暴警員到場，惟逗留短時間後，沒有帶走任何人便離開。

本報正向港鐵及警方查詢事件，了解該藍衣人及其他閘內蒙面男子的身分。

另外，今（9日）凌晨1時許，有市民發現港鐵馬鞍山線第一城站，有不明人士於站內不斷向外重擊鐵閘，大閘被擊至彎曲受損。

其實依單嘢要做好文宣

外國人唔知
連儂牆又冇

黨鐵同黑警夾好哂邊d平既易整既可以任拆,咁先有理由間接宵禁

推 俾全世界知啲狗扮人

Pushhh

蕭生都話係D黑警扮黑衣人入去破壞

呢啲post 反而會沉

廢老：暴徒扮架

推，斷正

推

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

你呢？你又咩事呀？

推

雙重間諜？

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

不如搞個遊行Make Notice

有冇地區手足去非法裝修

有冇地區手足去檢查非法裝修

藍絲呢？暴徒喎
點解唔落去捉呀

我好多同事親戚家中兩老都藍
點都係叫唔醒